$F_A$ est l'ensemble des mot finis réduits sur $A^{\pm 1}$, où le produit est donné par concaténation et réduction.

\begin{defn}
	Soit $w \in F_A$, on dénote par $|w|_A$ la \emph{longueur}\index{longueur} du mot réduit.
\end{defn}

\begin{rem}
	Notons que le groupe libre est sans torsion car $|w^n| \geq |w|$ pour tout $n \in \inte$ et tout $w \in F_A$.
\end{rem}

\begin{defn}
	Soit $w \in F_A$ et écrivons $w=u.v.u^{-1}$ où $u$ est le plus grand préfixe entre $w$ et $w^{-1}$, nous définissons la \emph{longueur cycliquement réduite}\index{longueur cycliquement réduite} $\|w\|_A$ comme
	\[
		\|w\|_A=|v|_A.
	\]
\end{defn}

\begin{rem}
	Deux éléments $u$ et $v$ sont conjugués dans $F_A$ si et seulement si leurs parties cycliquement réduites sont égales à une permutation cyclique près.
\end{rem}

\begin{prop}
	Deux éléments du groupe libre commutent si et seulement s'ils sont puissances d'un même élément, i.e., les centralisateurs dans le groupe libre sont les sous-groupes cycliques maximaux. Le groupe libre est commutatif-transitif, c'est-à-dire; pour tous $u,v,w$ tels que $v\neq 1$ et $[u,v]=[v,w]=1$, alors $[u,w]=1$.
\end{prop}

\begin{proof}
	Écrivons $u=p.u'.p^{-1}$ et $v=q.v'.q^{-1}$. Quitte à conjuguer par $p$, supposons que $u$ est cycliquement réduit.
	\begin{align*}
		uq.v'.q^{-1}&=uv\\
		q.v'.q^{-1}u&=vu.
	\end{align*}
	Si les deux produits $uv$ et $vu$ se simplifient et $q\neq 1$, alors $u$ n'est pas cycliquement réduit. Contradiction.
	
	Maintenant, supposons que $q\neq 1$, alors l'un des produits est réduit, comme $uv=vu$ donc
	\[
		|uv|=|vu|=|u|+|v|,
	\]
	ainsi $u.v$ et $v.u$ sont des mots réduits et $u$ commence par la première lettre de $q$ et termine par l'inverse de cette lettre. Contradiction.
	
	Alors, il faut que $q=1$, $u$ et $v$ sont cycliquement réduits et, l'un de deux, $uv$ ou $uv^{-1}$ ne se simplifie pas (sinon, $v$ n'est pas cycliquement réduit). Quitte à remplacer $v$ par $v^{-1}$. $u.v$ est réduit donc $vu$ est aussi réduit (car $vu=uv$).
	\begin{center}
	\begin{tikzpicture}
		\draw (-5,1) -- (-2,1) node [midway, above] {$u$}
		(-2,1) -- (5,1) node [midway, above] {$v$}
		(-5, 0.8) -- (-5,1.2)
		(-2,0.8) -- (-2,1.2)
		(5,0.8) -- (5,1.2);
		
		\draw (-5,-1) -- (2,-1) node [midway, above] {$v$}
		(2,-1) -- (5,-1) node [midway, above] {$u$}
		(-5, -1.2) -- (-5,-0.8)
		(2,-1.2) -- (2,-0.8)
		(5,-1.2) -- (5,-0.8);
	\end{tikzpicture}
	\end{center}
	Ainsi $u=w^{|u|/|w|}$ et $v=w^{|v|/|w|}$, où $w$ est le préfixe de longueur $\pgcd(|u|,|v|)$ de $u$ (ou de $v$).
\end{proof}